var questionsDatabase =[{'question': 'Vùng kết thúc của gene nằm ở', 'options': ['đầu 5’ mạch mã gốc của gene, mang tín hiệu kết thúc dịch mã.', "đầu 3' mạch mã gốc của gene, mang tín hiệu kết thúc dịch mã.", 'đầu 3’ mạch mã gốc của gene, mang tín hiệu kết thúc phiên mã.', 'đầu 5’ mạch mã gốc của gene, mang tín hiệu kết thúc phiên mã'], 'correctAnswer': 3, 'id': 1}, {'question': 'Gene của loài sinh vật nào sau đây có cấu trúc phân mảnh', 'options': ['Vi khuẩn lam ', 'Nám men ', 'Xạ khuẩn', 'E.Coli'], 'correctAnswer': 1, 'id': 2}, {'question': 'Gene phân mảnh có đặc tính là:', 'options': ['Chia thành nhiều mảnh, mỗi mảnh một nơi.', 'Gồm các nucleotide không nối liên tục.', 'Đoạn mã hóa xen lẫn các đoạn không mã hóa.', 'Do các đoạn Okazaki gắn lại.'], 'correctAnswer': 2, 'id': 3}, {'question': 'Trong tế bào động vật, sự tái bản của DNA xảy ra ở', 'options': ['Lục lạp, nhân, trung thể.', 'Ti thể, nhân, lục lạp', 'Nhân, trung thể.', 'Nhân, ti thể.'], 'correctAnswer': 3, 'id': 4}, {'question': 'Khi nói về quá trình tái bản DNA, xét các kết luận sau đây: (1) Trên mỗi phân tử DNA của sinh vật nhân sơ chỉ có một điểm khởi đầu nhân đôi DNA. (2) Enzim DNA-polimerase làm nhiệm vụ tháo xoắn phân tử DNA và kéo dài mạch mới. (3) Sự tái bản của DNA ti thể diễn ra độc lập với sự tái bản của DNA trong nhân tế bào. (4) Tính theo chiều tháo xoắn, ở mạch khuôn có chiều 5’ - 3’ thì mạch mới được tổng hợp gián đoạn. (5) Sự tái bản DNA diễn ra vào kì trung gian giữa hai lần phân bào. Có bao nhiêu kết luận đúng?', 'options': [3, 1, 2, 4], 'correctAnswer': 3, 'id': 5}, {'question': 'Các mạch đơn mới được tổng hợp trong quá trình tái bản của phân tử ADN hình thành có đặc điểm:', 'options': ['Chỉ liên kết tạm thời với mạch gốc', 'Một mạch được tổng hợp liên tục còn mạch kia gián đoạn', "Theo chiều 3' đến 5’", 'Được nối lại với nhau nhờ enzim nối Helicase'], 'correctAnswer': 1, 'id': 6}, {'question': 'Vì sao trên mạch khuôn 5’-3’, mạch mới lại được tổng hợp ngắt quãng?', 'options': ['Vì trên gene có các đoạn Okazaki', 'Vì gene không liên tục có các đoạn Exon và đoạn Intron xen kẽ nhau', "Vì enzyme DNA polymerase chỉ tổng hợp mạch mới theo chiều 5'-3'", 'Vì enzyme DNA polymerase chỉ tổng hợp mạch mới theo chiều 3’-5’'], 'correctAnswer': 2, 'id': 7}, {'question': 'Trong quá trình tái bản DNA, nucleotide loại A trên mạch khuôn liên kết với loại nucleotide nào ở môi trường nội bào?', 'options': ['U', 'T', 'G', 'C'], 'correctAnswer': 1, 'id': 8}, {'question': 'Quá trình tái bản DNA được thực hiện theo nguyên tắc gì?', 'options': ['Hai mạch được tổng hợp theo nguyên tắc bổ sung song song liên tục.', 'Nguyên tắc bổ sung và nguyên tắc bán bảo toàn.', 'Mạch liên tục hướng vào, mạch gián đoạn hướng ra chạc ba tái bản.', 'Một mạch được tổng hợp gián đoạn, một mạch được tổng hợp liên tục.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 9}, {'question': 'Trong quá trình nhân đôi DNA, một trong những vai trò của enzyme DNA polymerase là:', 'options': ['Bẻ gãy các liên kết hydrogen giữa hai mạch của phân tử DNA.', 'Nối các đoạn Okazaki để tạo thành mạch liên tục.', 'Tổng hợp mạch mới theo nguyên tắc bổ sung với mạch khuôn của DNA.', 'Tháo xoắn và làm tách hai mạch của phân tử DNA.'], 'correctAnswer': 2, 'id': 10}, {'question': 'Cho các đặc điểm: 1. Được cấu tạo bởi một mạch polyribonucleotide. 2. Đơn phân là adenine, timine, guanine, cytosine. 3. Cấu tạo theo nguyên tắc đa phân. 4. Trong cấu tạo có uracil mà không có timine. Số đặc điểm chung có cả ở 3 loại RNA là', 'options': [4, 2, 1, 3], 'correctAnswer': 3, 'id': 11}, {'question': 'Phiên mã là quá trình tổng hợp nên phân tử:', 'options': ['Protein', 'DNA', 'RNA', 'DNA và RNA'], 'correctAnswer': 2, 'id': 12}, {'question': 'Enzyme nào sau đây có vai trò xúc tác cho quá trình phiên mã?', 'options': ['DNA polymerase.', 'ARN polymerase.', 'Ligase.', 'Amilase.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 13}, {'question': 'Những điểm khác nhau cơ bản giữa enzym DNA polymerase và RNA polymerase là: 1. DNA polymerase xúc tác kéo dài chuỗi polynucleotid theo cả hai chiều. 2. RNA polymerase vừa có khả năng tháo xoắn một đoạn DNA, vừa có khả năng xúc tác kéo dài chuỗi polynucleotide. 3. RNA polymerase chỉ trượt dọc trên một mạch DNA làm khuôn theo chiều 3’→5. 4. DNA polymerase có khả năng bẻ gãy các liên kết hydrogen giữa hai mạch đơn còn RNA polymerase thì không. Chọn đúng là:', 'options': ['(1), (3)', '(3), (4)', '(2), (3)', '(2), (4)'], 'correctAnswer': 2, 'id': 14}, {'question': 'Tổng hợp chuỗi polypeptide xảy ra ở:', 'options': ['Tế bào chất', 'Tất cả các bào quan', 'Nhân tế bào', 'Nhiễm sắc thể'], 'correctAnswer': 0, 'id': 15}, {'question': 'Nguyên liệu của quá trình dịch mã là', 'options': ['acid béo', 'nucleotide', 'glucose', 'amino acid'], 'correctAnswer': 3, 'id': 16}, {'question': 'Cho các dữ liệu sau: 1- Enzyme thủy phân aa mở đầu. 2- Ribosome tách thành hai tiểu phần bé và lớn rời khỏi mRNA. 3- Chuỗi polypeptite hình thành bậc cấu trúc không gian của protein. 4- Ribosome trượt gặp bộ ba kết thúc trên mRNA thì dừng lại. Trình tự đúng trong giai đoạn kết thúc dịch mã là:', 'options': ['4-3-1-2', '4-2-3-1', '4-1-3-2', '4-2-1-3'], 'correctAnswer': 3, 'id': 17}, {'question': 'Trong quá trình dịch mã, phân tử nào sau đây đóng vai trò như “người phiên dịch”?', 'options': ['DNA', 'tRNA', 'rRNA', 'mRNA'], 'correctAnswer': 1, 'id': 18}, {'question': 'Trong quá trình dịch mã, trên một phân tử mARN đồng thời gắn một nhóm ribosome cùng tham gia gọi là', 'options': ['polypeptide.', 'polynucleotide.', 'polynucleosome.', 'polyribosome.'], 'correctAnswer': 3, 'id': 19}, {'question': "Có bao nhiêu nhận xét sau đúng đối với quá trình dịch mã ở sinh vật nhân thực? (1) Dịch mã diễn ra cùng thời điểm với quá trình phiên mã. (2) Ribosome di chuyển trên mRNA theo chiều từ 5 - 3'. (3) Diễn ra theo nguyên tắc bổ sung (A-T, G-C và ngược lại) (4) Xảy ra ở tế bào chất. (5) 1 phân tử mRNA dịch mã tạo 1 loại chuỗi polypeptide. (6) Gồm quá trình hoạt hóa amino acid và tổng hợp chuỗi polypeptide. (7) Trong quá trình dịch mã, tRNA đóng vai trò như “người phiên dịch”.", 'options': [4, 6, 5, 7], 'correctAnswer': 2, 'id': 20}, {'question': "Khi nói về quá trình nhân đôi DNA, những phát biểu nào sau đây là đúng hay sai? a. Quá trình nhân đội DNA diễn ra theo nguyên tắc bổ sung và bán bảo toàn. b. Quá trình nhân đôi DNA bao giờ cũng diễn ra đồng thời với quá trình phiên mã. c. Trên cả hai mạch khuôn, DNA pôlimerase đều di chuyển theo chiều 5’ -> 3' để tổng hợp mạch mới theo chiều 3’ -> 5'. d. Trong mỗi phân tử DNA được tạo thành thì một mạch là mới được tổng hợp, còn mạch kia là của DNA ban đầu.", 'options': ['a b', 'b c', 'c d', 'a d'], 'correctAnswer': 3, 'id': 21}, {'question': 'Quan sát sơ đồ DNA theo mô hình Watson - Crick và cho biết các nhận định dưới đây là đúng hay sai. a. DNA gồm 2 chuỗi polynucleotide xoắn song song, ngược chiều. b. Liên kết hydrogene trên DNA có tính bền vững giúp nó thực hiện chức năng di truyền một cách thuận lợi. c. Nhờ liên kết hydrogene và liên kết phosphodiester giúp cho DNA bảo quản được thông tin di truyền tốt hơn. D. Nếu phân tử DNA này có 150 chu kì xoắn và có 600 nucleotide loại Adenin thì sẽ có 3900 liên kết hydrogene.', 'options': ['a b c', 'b c d', 'a c d', 'a b d'], 'correctAnswer': 2, 'id': 22}, {'question': 'Những dữ kiện nào sau đây đúng hay sai khi nói về quá trình tái bản DNA ở sinh vật nhân thực? a. Chỉ xảy ra trên 1 đơn vị tái bản. b. Có sự tham gia của enzyme nối ligase. c. Enzyme DNA polymerase lắp ráp nucleotide vào đầu 3’ -OH của đoạn mồi RNA tổng hợp nên mạch đơn mới. d. Quá trình này chỉ diễn ra trong tế bào chất.', 'options': ['a b', 'b c', 'c d', 'a d'], 'correctAnswer': 1, 'id': 23}, {'question': 'Thực hành tách chiết DNA nhằm mục đích', 'options': ['xác định kích thước của một phân tử DNA.', 'xác định vị trí các gene trên phân tử DNA.', 'so sánh lượng DNA trong các mẫu tế bào.', 'xác định được trình tự nucleotide của DNA'], 'correctAnswer': 2, 'id': 24}, {'question': 'Cơ sở của việc nghiền mẫu vật trong cối sứ hoặc xay thật kĩ trong thực hành tách chiết DNA nhằm mục đích', 'options': ['tách DNA ra khỏi dung dịch.', 'phá vỡ cấu trúc DNA.', 'phá vỡ tế bào và nhân tế bào.', 'biến tính protein liên kết với DNA.'], 'correctAnswer': 2, 'id': 25}, {'question': 'Dung dịch nào được dùng để kết tủa DNA?', 'options': ['Nước rửa bát.', 'Nước cất.', 'CEtanol 70%.', 'Nước dứa.'], 'correctAnswer': 2, 'id': 26}, {'question': 'Trong quy trình tách chiết DNA, chất tẩy rửa được sử dụng nhằm mục đích gì?', 'options': ['Phân giải protein.', 'Phân giải RNA.', 'Phá huỷ màng tế bào.', 'Kết tủa DNA.'], 'correctAnswer': 2, 'id': 27}, {'question': 'Trong quy trình tách chiết DNA, tại sao phải phá bỏ màng nhân?', 'options': ['Để giải phóng enzyme.', 'Để giải phóng DNA.', 'Làm cho DNA đứt gãy dễ quan sát.', 'Để loại bỏ DNA ra khỏi mẫu.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 28}, {'question': 'Trong cơ chế điều hòa hoạt động của gene ở sinh vật nhân sơ, theo mô hình operon Lac, gene điều hòa có vai trò', 'options': ['tiếp xúc với enzyme RNA polimerase để xúc tác quá trình phiên mã.', 'mang thông tin qui định cấu trúc protein ức chế.', 'mang thông tin qui định cấu trúc enzyme RNA polymerase.', 'kiểm soát và vận hành hoạt động của operon.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 29}, {'question': 'Trình tự các thành phần của một Operon là', 'options': ['vùng vận hành - vùng khởi động - nhóm gene cấu trúc.', 'vùng khởi động - vùng vận hành - nhóm gene cấu trúc.', 'nhóm gene cấu trúc - vùng vận hành - vùng khởi động.', 'nhóm gene cấu trúc - vùng khởi động - vùng vận hành.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 30}, {'question': 'Trong cơ chế điều hoà hoạt động Operon Lac ở E.coli khi môi trường có Lactose, phát biểu nào sau đây là không đúng?', 'options': ['Gene điều hoà tổng hợp protein ức chế.', 'Protein ức chế bám vào vùng vận hành nên vùng khởi động bắt đầu hoạt động.', 'Vùng mã hoá tiến hành phiên mã.', 'Quá trình dịch mã được thực hiện và tổng hợp nên các enzyme tương ứng để phân giải lactose.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 31}, {'question': 'Operon Lac của vi khuẩn E.coli gồm có các thành phần theo trật tự:', 'options': ['vùng khởi động – vùng vận hành – nhóm gene cấu trúc (Z, Y, A)', 'gene điều hòa – vùng vận hành – vùng khởi động – nhóm gene cấu trúc (Z, Y, A)', 'gene điều hòa – vùng khởi động – vùng vận hành – nhóm gene cấu trúc (Z, Y, A)', 'vùng khởi động – gene điều hòa – vùng vận hành – nhóm gene cấu trúc (Z, Y, A)'], 'correctAnswer': 0, 'id': 32}, {'question': 'Thành phần nào sau đây không thuộc Operon Lac?', 'options': ['Vùng vận hành (O).', 'Các gene cấu trúc (Z, Y, A).', 'Gene điều hòa (R).', 'Vùng khởi động (P).'], 'correctAnswer': 2, 'id': 33}, {'question': 'Trình tự nucleotide đặc biệt của một operon để enzyme ARN polymerase bám vào khởi động quá trình phiên mã được gọi là', 'options': ['vùng khởi động.', 'geneđiều hòa. ', 'vùng vận hành.', 'vùng mã hoá.'], 'correctAnswer': 0, 'id': 34}, {'question': 'Trong operon Lac, vai trò của cụm gene cấu trúc Z, Y, A có vai trò', 'options': ['tổng hợp prôtêin ức chế bám vào vùng khởi động để khởi đầu phiên mã.', 'tổng hợp enzyme ARN polymerase bám vào vùng khởi động để khởi đầu phiên mã.', 'tổng hợp protein ức chế bám vào vùng vận hành để ngăn cản quá trình phiên mã.', 'tổng hợp các loại enzyme tham gia vào phản ứng phân giải đường lactose.'], 'correctAnswer': 3, 'id': 35}, {'question': 'Trong một operon, vùng có trình tự nucleotide đặc biệt để protein ức chế bám vào ngăn cản quá trình phiên mã được gọi là vùng', 'options': ['khởi động.', 'vận hành.', 'điều hoà.', 'kết thúc.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 36}, {'question': 'Trên sơ đồ cấu tạo của operon Lac ở E. coli, kí hiệu O (operator) là:', 'options': ['vùng khởi động.', 'vùng kết thúc.', 'vùng mã hoá.', 'vùng vận hành.'], 'correctAnswer': 3, 'id': 37}, {'question': 'Dưới đây là sơ đồ operon lac và gene điều hòa. Quan quát sơ đồ và cho biết các kết luận dưới đây là đúng hay sai? a) I là gene điều hòa mã hóa protein ức chế. b) Plac trình tự vận hành có vị trí bám của protein ức chế. c) O là là trình tự khởi động phiên mã các gene cấu trúc. d) Z, Y, A là các gene cấu trúc tương ứng mã hóa cho các enzyme beta – galactosidase, permease, transacetylase.', 'options': ['a b', 'b c', 'c d', 'a d'], 'correctAnswer': 3, 'id': 38}, {'question': 'Hình dưới đây mô tả cơ chế điều hòa biểu hiện gene ở operon lac của vi khuẩn E. coli . Quan sát sơ đồ và cho biết các nhận định dưới đây là đúng hay sai? a) A: trong môi trường có lactose, B: trong môi trường không có lactose. b) Protein ức chế luôn được tạo ra khi môi trường có lactose và không có lactose. c) Allolactose, đông phân của lactose đóng vai trò là chất cảm ứng. d) Trong môi trường không có lactose thì RNA polymerase liên kết vào P, nhờ đó quá trình phiên mã xảy ra.', 'options': ['a b', 'b c', 'c d', 'a d'], 'correctAnswer': 1, 'id': 39}, {'question': 'Khi nói về cơ chế điều hòa hoạt động của gene. Theo lý thuyết, các phát biểu sai đây là đúng hay sai: a) Nếu gene điều hòa nhân đôi 4 lần thì gene A nhân đôi 8 lần. b) Nếu gene Y tạo ra 6 phân tử mRNA thì gene Z cũng tạo ra 6 phân tử mRNA. c) Nêu gene A nhân đôi I lần thì gene Z cũng nhân đội 1 lần. d) Quá trình phiên mã của gene Y nếu có nitrogenuos base dạng hiếm thì có thể phát sinh đột biến gene.', 'options': ['a b', 'b c', 'c d', 'a d'], 'correctAnswer': 2, 'id': 40}, {'question': 'Đột biến điểm gồm các dạng:', 'options': ['mất, thêm một cặp nucleotide', 'mất, thêm hoặc thay thế một cặp nucleotide.', 'mất, thêm, thay thế hoặc đảo một cặp nucleotide. ', 'mất, thêm hoặc thay thế một vài cặp nucleotide. '], 'correctAnswer': 2, 'id': 41}, {'question': 'Thể đột biến là ', 'options': ['những cơ thể mang allele đột biến đã biểu hiện thành kiểu hỉnh. ', 'những cơ thể mang đột biến gene hoặc đột biến NST. ', 'những cơ thể mang đột biến gene trội hoặc đột biến gene lặn. ', 'những cơ thể mang đột biến nhưng chưa được biểu hiện ra kiểu hình. '], 'correctAnswer': 0, 'id': 42}, {'question': 'Mức độ gây hại của allele đột biến đối với thể đột biến phụ thuộc vào ', 'options': ['tác động của các tác nhân gây đột biến. ', 'điều kiện môi trường sống của thể đột biến. ', 'tổ hợp gene mang đột biến. ', 'điều kiện môi trường và tổ hợp gene mang đột biến.'], 'correctAnswer': 3, 'id': 43}, {'question': 'Điều nào dưới đây không đúng khi nói về đột biến gene?', 'options': ['đột biến gene luôn gây hại cho sinh vật vì làm biến đổi cấu trúc của gene.', 'đột biến gene là nguồn nguyên liệu cho quá trình chọn giống và tiến hoá.', 'đột biến gene có thể làm cho sinh vật ngày càng đa dạng, phong phú.', 'đột biến gene có thể có lợi hoặc có hại hoặc trung tính.'], 'correctAnswer': 0, 'id': 44}, {'question': 'Trong số các dạng đột biến sau đây, dạng nào thường gây hậu quả ít nghiêm trọng nhất.', 'options': ['mất một cặp nucleotide.', 'Thêm một cặp nucleotide', 'thay thế một cặp nucleotide.', 'Một biến mất đoạn NST.'], 'correctAnswer': 2, 'id': 45}, {'question': 'Hoá chất 5-BU gây đột thay thế cặp nucleotide nào sau đây?', 'options': ['A-T -> G-C', 'T-A -> G-C.', 'G-C -> A-T.', 'D-C -> T-A'], 'correctAnswer': 0, 'id': 46}, {'question': 'Khi nói về đột biến gene, phát biểu nào sau đây đúng? ', 'options': ['Gene đột biến luôn được di truyền cho thế hệ sau.', 'Đột biến gene có thể xảy ra ở cả tế bào sinh dưỡng và tế bào sinh dục.', 'Gene đột biến luôn được biểu hiện thành kiểu hình.', 'Đột biến gene cung cấp nguyên liệu thứ cấp cho quá trình tiến hóa.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 47}, {'question': 'Những biến đổi trong cấu trúc của gene, liên quan được gọi là đến một hay một số cặp nucleotide trong gene', 'options': ['Allele mới.', 'Đột biến gene.', 'Đột biến điểm.', 'Thể đột biến.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 48}, {'question': 'Những biến đổi trong cấu trúc của gene, liên quan đến một cặp nucleotide trong gene được gọi là', 'options': ['Allele mới ', 'Đột biến gene.', 'Đột biến điểm.', 'Thể đột biến.'], 'correctAnswer': 2, 'id': 49}, {'question': 'Những cơ thể mang allele đột biến đã được biểu hiện ra thành kiểu hình được gọi là', 'options': ['Allele mới.', 'Đột biến gene.', 'Đột biến điểm ', 'Thể đột biến'], 'correctAnswer': 3, 'id': 50}, {'question': 'Đột biến gene là những biến đổi liên quan đến cấu trúc của gene. Mỗi nhận định dưới đây về đột biến gene là đúng hay sai? (a) Đột biến thay thế một cặp nucleotide luôn dẫn đến kết thúc sớm quá trình dịch mã. (b) Đột biến gene tạo ra các allele mới làm phong phú vốn gene của quần thể. (c) Đột biến gene có thể có lợi, có hại hoặc trung tính đối với thể đột biển. (d) Mức độ gây hại của allele đột biến phụ thuộc vào tổ hợp gene và điều kiện môi trường.', 'options': ['a b c', 'b c d', 'a b d', 'a c d'], 'correctAnswer': 1, 'id': 51}, {'question': 'Thành phần chủ yếu của nhiễm sắc thể ở sinh vật nhân thực gồm', 'options': ['DNA mạch kép, thẳng và prôtêin loại histone.', 'ARN mạch kép, thẳng và prôtêin không phải histone.', 'DNA mạch kép, vòng và prôtêin loại histone.', 'ARN mạch kép, thẳng và prôtêin loại histone.'], 'correctAnswer': 0, 'id': 52}, {'question': 'Các đơn vị cấu tạo nên NST của các loài sinh vật nhân thực là một cấu trúc có tên gọi là nucleosome, trong đó cấu trúc của nucleosome gồm', 'options': ['một đoạn DNA dài 146 cặp nucleotide quấn quanh một khối gồm 9 phân tử prôtêin loại histone', 'lõi là một cuộn DNA chứa 146 cặp nucleotide, bao bên ngoài là 8 phân tử prôtêin loại histone', 'một đoạn DNA khoảng 146 cặp nucleotide cuốn quanh khối 8 phân tử prôtêin loại histone 1 34 vòng.', 'lõi là 8 phân tử prôtêin loại histone được một đoạn DNA dài 140 cặp nucleotide cuốn quanh vòng, giữa hai nucleosome nối với nhau bằng một đoạn prôtêin khác.'], 'correctAnswer': 2, 'id': 53}, {'question': 'Các bậc cấu trúc không gian của prôtêin từ thấp đến cao là', 'options': ['sợi cơ bản -> nucleosome -> sợi nhiễm sắc -> vùng xếp cuộn -> chromatid', 'ribosome -> sợi cơ bản -> sợi nhiễm sắc -> vùng xếp cuộn -> chromatid', 'nucleosome -> sợi cơ bản -> sợi nhiễm sắc -> vùng xếp cuộn -> chromatid', 'nucleosome -> sợi cơ bản -> vùng xếp cuộn -> sợi nhiễm sắc -> chromatid'], 'correctAnswer': 2, 'id': 54}, {'question': 'Đột biến NST là gì?', 'options': ['Là sự phân li không bình thường của NST xảy ra trong phân bào.', 'Là những biến đổi về cấu trúc hay số lượng NST.', 'Là sự biến đổi về số lượng NST trong tế bào sinh dưỡng hay tế bào sinh dục.', 'Là sự thay đổi trình tự sắp xếp các nuclêôtit trong DNA của NST.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 55}, {'question': 'Đột biến NST gồm các dạng', 'options': ['đa bội và dị bội.', 'thêm đoạn và chuyển đoạn.', 'đột biến số lượng và đột biến cấu trúc.', 'đột biến chuyển đoạn, mất đoạn.'], 'correctAnswer': 2, 'id': 56}, {'question': 'Dạng đột biến cấu trúc gây hậu quả nghiêm trọng nhất đối với cơ thể sống là đột biến', 'options': ['mất đoạn.', 'đảo đoạn.', 'lặp đoạn.', 'chuyển đoạn.'], 'correctAnswer': 0, 'id': 57}, {'question': 'Sự thay đổi số lượng nhiễm sắc thể chỉ liên quan đến một hay một số cặp nhiễm sắc thể gọi là', 'options': ['thể đa bội', 'thể lệch bội', 'thể lưỡng bội', 'thể tam bội'], 'correctAnswer': 1, 'id': 58}, {'question': 'Đột biến lệch bội là sự biến đổi số lượng nhiễm sắc thể liên quan tới', 'options': ['một số cặp nhiễm sắc thể.', 'một số hoặc toàn bộ các cặp nhiễm sắc thể.', 'một, một số hoặc toàn bộ các cặp NST.', 'một hoặc một số cặp nhiễm sắc thể.'], 'correctAnswer': 3, 'id': 59}, {'question': 'Thể đột biển mà trong tế bào sinh dưỡng có 1 cặp NST tương đồng tăng thêm 1 chiếc được gọi là', 'options': ['thể đa bội.', 'thể đa nhiễm.', 'thể tam bội.', 'thể tam nhiễm.'], 'correctAnswer': 3, 'id': 60}, {'question': 'Hợp tử được hình thành trong trường hợp nào sau đây có thể phát triển thành thể đa bội lẻ?', 'options': ['Giao tử (n) kết hợp với giao tử (n + 1).', 'Giao tử (n) kết hợp với giao tử (2n).', 'Giao tử (n - 1) kết hợp với giao tử (n+1).', 'Giao tử (2n) kết hợp với giao tử (2n).'], 'correctAnswer': 1, 'id': 61}, {'question': 'Ở cà độc dược (2n = 24), người ta đã phát hiện được các dạng thể ba ở cả 12 cặp nhiễm sắc thể. Các thể ba này', 'options': ['Quy có số lượng nhiễm sắc thể trong tế bào xôma khác nhau và có kiểu hình khác nhau.', 'có số lượng nhiễm sắc thể trong tế bào xôma giống nhau và có kiểu hình giống nhau.', 'có số lượng nhiễm sắc thể trong tế bào xôma khác nhau và có kiểu hình giống nhau.', 'có số lượng nhiễm sắc thể trong tế bào xôma giống nhau và có kiểu hình khác nhau.'], 'correctAnswer': 3, 'id': 62}, {'question': 'Cho biết quá trình giảm phân diễn ra bình thường không có đột biến xảy ra. Theo lí thuyết, kiểu gen nào sau đây có thể tạo ra loại giao tử aa với tỉ lệ 50%?', 'options': ['AAaa.', 'Aaaa.', 'AAAa.', 'aaaa.'], 'correctAnswer': 0, 'id': 63}, {'question': 'Quan sát hình ảnh về NST và cho biết mỗi nhận định sau đây là Đúng hay Sai? a. Đây là hình ảnh minh hoạ về cặp NST tương đồng. b. A, b, C là các allele thuộc các locus khác nhau trên nhiễm sắc thể. c. A và b là cặp gen allele với nhau do chúng cùng nằm trên một nhiễm sắc thể. d. C và c là cặp gen allele với nhau do chúng có cùng locus trên cặp nhiễm sắc thể tương đồng. e. Với cấu trúc số (4) có đường kính 1400nm cho thấy hiện tượng NST co xoắn cực đại tạo điều kiện cho sự di chuyển dễ dàng khi phân li của NST trong phân bào.', 'options': ['a b c', 'b c d', 'c d e', 'a b d'], 'correctAnswer': 3, 'id': 64}, {'question': 'Hình sau đây mô tả hiện tượng đột biến xảy ra trong một tế bào. Mỗi nhận định sau đây là Đúng hay Sai về hình này? a. Một đoạn NST chứa 3 gene bị đứt và mất. b. Đột biến bị giảm vật chất di truyền nên phần nhiều là có hại. c. Đột biến mất đoạn có thể là sự cuộn xoắn và đứt làm mất 1 đoạn. d. Dạng ĐB trên có thể do trao đổi chéo không cân giữa 2 trong 4 chromatid của 2 NST kép tương đồng. Có bao nhiêu ý đúng trong câu trên', 'options': [4, 3, 2, 1], 'correctAnswer': 0, 'id': 65}, {'question': 'Hình ảnh dưới đây cho thấy các cấp độ cấu trúc của NST trong tế bào nhân thực. Mỗi nhận định sau đây là Đúng hay Sai về hình này? a. Với cấu trúc có đường kính 1400 nm cho thấy NST có hiện tượng co xoắn cực đại nhằm tạo điều kiện cho sự di chuyển dễ dàng khi phân ly NST trong quá trình phân bào. b. Hầu hết vật chất di truyền của tế bào nhân thực tập trung trong một NST điển hình, được bảo vệ bởi hệ thống protein Histone. c. Trong mỗi thời kỳ của chu kỳ tế bào đều có thể quan sát được tất cả các cấu trúc xuất hiện như trong hình ảnh này. d. Chỉ những vùng NST chứa các gen ít sử dụng hoặc gen bất hoạt mới được đóng xoắn, còn các gen thường xuyên sử dụng luôn ở trạng thái sợi mảnh.', 'options': ['a', 'b', 'c', 'd'], 'correctAnswer': 0, 'id': 66}, {'question': 'Hình vẽ dưới đây mô tả cơ chế phát inh một dạng đột biến cấu trúc NST. Mỗi nhận định sau đây là Đúng hay Sai về hình này? a. Sức sinh sản của thể đột biến thuộc dạng này có thể bị ảnh hưởng. b. Đột biến này đã làm thay đổi nhóm gen liên kết trên NST. c. Đột biến này không có vai trò trong quá trình hình thành loài mới. d. Cơ chế phát sinh đột biến là do sự trao đổi chéo trong cặp NST tương đồng.', 'options': ['a b', 'b c', 'c d', 'a d'], 'correctAnswer': 0, 'id': 67}, {'question': 'Hình sau đây mô tả cơ chế hình thành một dạng đột biến lệch bội NST. Biết tất cả được hình thành từ cơ thể lưỡng bội bình thường (2n=6). Mỗi nhận định sau đây là Đúng hay Sai về hình này? a. Tế bào giao tử (1) kí hiệu bộ NST là (n+1). b. Tế bào giao tử (2) kí hiệu gene là aHhg (n + 1). c. Hợp tử (3) được gọi là thể 3 nhiễm kép, có khả năng sinh sản hữu tính. d. Cơ thể (3) nếu giảm phân bình thường thì cho loại giao tử bình thường (n) chiếm tỉ lệ 25% và có tới 18 loại giao tử.', 'options': ['a b', 'b c', 'c d', 'a c'], 'correctAnswer': 3, 'id': 68}, {'question': 'Cho sơ đồ đột biến NST ở một tế bào sinh tinh như hình sau đây: Biết gen A có chiều dài 0,51ụm và tỉ lệ A/G = 2/3. Gen P có chiều dài 4080A° và có liên kết hydrogen là 3200; không xảy ra đột biến gen. Dựa vào các thông tin trên, hãy cho biết mỗi nhận định sau đây là Đúng hay Sai? a. Đột biến gen thuộc dạng đảo đoạn. b. Tỉ lệ giao tử đột biến được sinh ra từ tế bào trên là 1/4. c. Đột biến dạng này làm thay đổi nhóm gen liên kết. d. Có thể làm xuất hiện giao tử chứa A=T= 800; G = X = 1600 về gen A và gen P.', 'options': ['a b', 'b c', 'c d', 'a c'], 'correctAnswer': 2, 'id': 69}];